<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<component type="desktop-application">
  <id>xampp-tray.desktop</id>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>MIT</project_license>
  <name>XAMPP Tray App</name>
  <summary>Controle o Apache e MySQL do XAMPP diretamente da bandeja do sistema</summary>
  
  <description>
    <p>
      O XAMPP Tray App é uma ferramenta essencial para desenvolvedores web no Linux. Ele oferece uma interface minimalista e eficiente para gerenciar os serviços do XAMPP sem a necessidade de abrir o terminal ou painéis pesados.
    </p>
    <p>Funcionalidades em destaque:</p>
    <ul>
      <li>Controle Total: Inicie, pare e reinicie o Apache e MySQL com um clique.</li>
      <li>Status em Tempo Real: Ícones coloridos e dinâmicos indicam o estado de cada serviço.</li>
      <li>Automação v2.0: Configure o aplicativo e seus servidores para iniciarem automaticamente com o sistema.</li>
      <li>Histórico de Notificações: Acompanhe logs de execução e erros de forma organizada.</li>
      <li>Segurança Integrada: Utiliza pkexec para elevação segura de privilégios.</li>
    </ul>
  </description>

  <launchable type="desktop-id">xampp-tray.desktop</launchable>
  
  <url type="homepage">https://github.com/zthanos/xamp-interface</url>
  <url type="bugtracker">https://github.com/zthanos/xamp-interface/issues</url>
  
  <developer id="github.com.zthanos">
    <name>Gustavo AL Dev (zthanos)</name>
  </developer>
  
  <content_rating type="oars-1.1" />

  <releases>
    <release version="2.1.2" date="2026-05-05">
      <description>
        <p>A versão 2.1.2 traz melhorias na estabilidade do autostart e tratamento de permissões:</p>
        <ul>
          <li>Implementação de fallback para pkexec no autostart dos serviços.</li>
          <li>Melhoria no monitoramento de status com polling não-interativo.</li>
          <li>Correção no carregamento e persistência das configurações de autostart.</li>
          <li>Adição de logs rotativos para melhor diagnóstico de problemas.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="2.0.0" date="2026-05-03">
      <description>
        <p>A versão 2.0.0 introduz recursos avançados de automação:</p>
        <ul>
          <li>Autostart do aplicativo com a sessão do usuário.</li>
          <li>Autostart individual para Apache e MySQL.</li>
          <li>Persistência de configurações em JSON.</li>
          <li>Sistema de histórico de ações e notificações nativas.</li>
        </ul>
      </description>
    </release>
    <release version="1.2.3" date="2026-04-28">
      <description>
        <p>Melhorias na interface e indicadores visuais.</p>
      </description>
    </release>
  </releases>

  <provides>
    <binary>xampp-tray</binary>
  </provides>

  <icon type="stock">xampp-tray</icon>
  
  <categories>
    <category>Development</category>
    <category>WebDevelopment</category>
  </categories>

  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <caption>Menu principal do XAMPP Tray com indicadores de status</caption>
      <image>https://raw.githubusercontent.com/zthanos/xamp-interface/main/assets/xampp.png</image>
    </screenshot>
  </screenshots>
</component>
